李怡︰大陸人從上到下紛紛「棄國」，香港特首卻推動香港市民做大灣區居民

八月中，中國宣佈在大陸居住的港澳台居民自9月1日起可以申請大陸的居住證，居住證類似身份證，持有人享有與大陸居民基本同等的權利。林鄭即「代表香港市民感謝中央關懷」。

「中央的關懷」隨即在9月1日人大常委會體現，會議通過個人所得稅新稅法，第一條規定，凡一年內在中國境內住滿183天的個人，「其從中國境內和境外取得的所得」，須繳納中國的個人所得稅。也就是說，香港人在大陸工作不得繳交香港稅（因為香港屬中國「境外」），而大陸實行累進稅制，個人所得稅最高要繳45%。所謂粵港澳大灣區提供香港人工作機會，這是代價。

我的人生歷程中，看過無數次「祖國的關懷」，中學階段的「關懷」是回到祖國升大學，同班同學中半數以上考取了。開始時，「祖國」也表現得關懷備至，但接下來的「海外關係」厄運就接踵而來，幾乎無人能免。經過各種苦難折磨之後，所有同學都灰頭土臉地回到香港，所學固然無用武之地，許多人甚而連謀生都困難。當然，能夠回到香港，擺脫祖國關懷已經萬幸，也有同學在文革期間被當作反革命分子槍斃而死的。

1958年是另一次祖國對香港人的大關懷，那時祖國號召香港有專業技能的人回國參加建設，迎接社會主義建設新高潮。不少香港工人被工會動員回大陸，幾年後，多數人也灰頭土臉回香港了。

東南亞60年代遇當地排華之災，印尼、大馬不少華人回到「祖國」，他們後來也大都離開了，許多人不能夠回到原居地，就留在陌生的香港，但這裏也給了他們發展的空間，至少沒有了祖國的關懷。

林鄭推動香港人去大灣區發展，說香港土地受到制約，住房、安老均難以發展，而大灣區正正能提供腹地為香港解決問題。

在立法會被問及會否取消每日150名單程證人士來港政策，林鄭就說：應該歡迎大陸來港的人口，因為這種人口紅利會帶動經濟發展。

為甚麼香港土地受限制，於是鼓勵香港人去大灣區發展，而另方面卻說大陸移民是香港人口紅利呢？難道香港本地人不是紅利，是多餘人口，而大陸人來港才是紅利乎？

我的妻子1954年回大陸升學，大學畢業在中學當教師。她父親和哥哥都是中共在香港的地下黨員，根正苗紅，在大陸初期也受到特殊照顧，若不是與我這個香港人結婚，應該更受器重。文革時就受到衝擊了，經歷在大陸居住20年，於1974年回到香港。改革開放後，她在青島發展貿易關係，交了些朋友，80年代，有一次青島的朋友說可以幫她取得居民證，買房等等都不必受境外人士身份的限制，她一聽到居民證，立刻說：我不要做居民。她對我說，這是條件反射式的反應；無論有多少好處，就是不會再做大陸居民。

大陸人，從上到下，有辦法的沒有辦法的都紛紛要「棄國」，香港特首卻還向香港市民推動去大灣區當居民，接受祖國的關懷？凡是贊美中國發展得多麼好的人，我建議你們帶個頭到大灣區居住，去埋我個份喇！

唉你估佢想咩 佢都係飲英國奶水大
我俾你做林鄭個位 你敢唔敢反中先

敢

冇人話非黑即白，尊重翻香港人既背景、文化，維護翻我地應有既權利同福利唔得

佢講起50年代回支建設
最記得爬過文當年好多粵劇人返左上去
好似薛覺先，紅線女，桂名揚，馮鏡華(馮淬帆個老豆)同馬師曾等人

但好多都不得善終

啊娥 這個大灣區就交給你辦了哦 我要香港人徹底滅了

上去返唔到嚟

所以馮鏡華都聰明，冇畀d細路跟佢返上去住
唔係香港影壇就少一個勁人

鍾意上去食嘢上去玩果班，上埋去住啦

咁耐之前開始講
但又唔講到近10-20年既事
遠左少少

咁撚多五毛

其實支共狗咁多年不嬲有意無意正向或向鼓勵"走出去"，年復年輸出大量經濟難民政治難民遍全球！！

點解？？因為支共狗太了解支那狗既根深蒂固攞人護照仲大愛支犯賤DNA囉！！！

其實支共狗咁多年不嬲有意無意正向或反向鼓勵"走出去"，年復年輸出大量經濟難民政治難民遍全球！！

點解？？因為支共狗太了解支那狗既根深蒂固攞人護照仲大愛支犯賤DNA囉！！！呢D咪棋王支那夢日日鳩吹既新時代民瀆復興囉！！！

你敢所以你已經無可能坐到呢個位

敢～反完然後返英國

1960年, 李光耀敢唔敢同英國反枱?

班友仲要日講夜講

講到好像好多人想要張爛鬼居住證

依家好多香港偽人都係支那國架

可能一陣一野就死無葬身之地

冇錯，而家個娛樂圈同當年呢班粵劇人有d似
戲子無情，多數都係牆頭草
返左支那果班，只係企錯位，食到應一應

同期嘅鄧碧雲，芳豔芬同白雪仙
反而相安無事

咁總要有低能仔做支那狗先得架

無人墊屍底點得？